# Общее описание
Миграция между средами dev-qa, qa-dev для проекта NiFi и NiFi registry. CI/CD настроен на миграцию между средами через событие Merge Request.
- Скрипт migrate.py считывает конфигурацию из файла config.json в текущей папке и осуществляет перенос. Предварительно необходимо уснановить зависимые баблиотеки из файла requirements.txt в текущей папке. Миграция осуществляется из исходного NiFi registry наприямую в другой NiFi registry и NiFi server через вызов export/import через API. Gitlab используется только как хранилище. Для своей работы скрипт использует библитотеку nipyapi. При удалении корзины из файла config.json на конечном сервере корзина не удаляется, в целях безопасности.

* Использование
```bash
 - pip install -r requirements.txt
 - python3 migrate.py config.json
```

* Настройка:
- Пример файла config.json
```bash
    {
    "ENV": [ 
        {"name": "DEV", "reg_api_url": "http://172.30.68.17:18080"},
        {"name": "QA", "nifi_api_url": "http://172.30.67.17:9090", "reg_api_url": "http://172.30.67.17:18080"}
    ],
    "buckets": [
        {
            "name": "DEV",
            "flows": [
                {"name": "ClickHouse"},
                {"name": "Inline"},
                {"name": "Test", "version": 5}
            ]
        },
        {
            "name": "2Dev",
            "flows": [
                {"name": "Clock"}
            ]
        }
    ]
}
```
* В файле config.json
    - В файле config.json указать в ENV среды окружения
        - Среда, откуда осуществляется перенос 
            - name: имя для отображения среды в логах
            - reg_api_url: адрес NiFi Registry, с которого проходит миграция
        - Среда, куда осуществляется перенос 
            - name: имя для отображения среды в логах
            - nifi_api_url: адрес NiFi, на который проходит миграция. На него будут добавлены элементы в списке. 
            - reg_api_url: адрес NiFi Registry, на который проходит миграция.           
    -  В связи с неработающим DNS по коротким именам, логика изменена - подключается к первому доступному registry, он должен быть в поле reg_api_url для второй записи раздела ENV, иначе будет работать некоректно. 
    - В разделе buckets указать корзины с целевого сервера для переноса. Имя корзины и потока в нем должно польностью совпадать с тем, что присутствует в Registry, включая регистр. Если корзины нет на конечном сервере, то она будет создана. Имя корзины в пределах исходного NiFi registry должно быть уникальным.
    - В разделе flows указать версионированые потоки с целевого сервера для переноса. Если потока нет на конечном сервере, то он будет создан. Имя потока должно быть уникальным. Допускается использовать раздела version для переноса конкретной версии потока. Если он не указан, то используется последняя доступная версия. 

* Для работы требуется указание переменных окружения с учетными данными для подключения к Nifi и Registry
    - export TARGET_NIFI_USER='';
    - export TARGET_NIFI_PASSWORD='';
    - export TARGET_REG_USER='';
    - export TARGET_REG_PASSWORD='';
    - export SOURCE_REG_USER='';
    - export SOURCE_REG_PASSWORD='';

### Список рекомендаций:
1) Возможно требуется функционал удаления корзин и потоков, на конечном сервере. В данный момент, по соображениям безопасности, это не реализовано. В случае удаления корзины/потока требуется удалить руками c целевого сервера.
